{
    "question": "Mengapa makanan menjadi salah satu sumber energi??",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "karena makanan yang kita makan mengandung sumberenergi\u00a0seperti karbohidrat,protein,dan lemak",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "karena dengan makanan kita dapat memiliki energi<br>dan tanpa energi kita tdk dapat melakukan segala aktivitas",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "2sebutkanlah-metoda-pemisahan-komponen-dari-bahan-berikut-air-917",
            "question": "2.sebutkanlah metoda pemisahan komponen dari bahan berikut:    -air murni dari air laut\r\n-garam dari campuran garam dan pasir\r\n-minyak kelapa dari santen\r\n*TOLONG DI JAWAB YA!\u00a0\r\nPLEASE...\r\nPRnya buat besok...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "air murni dari air laut bisa dipisahkan dengan cara distilasi, karena titik didih air (H2O) dengan air laut (larutan garam) berbeda, maka hal ini dapat dilakukan, sehingga kita dapat menghasilkan air murni dari uap2 air.<br>garam dari campuran garam dan pasir dapat diperoleh dengan cara filtrasi distilasi, sama seperti diatas, namun kita tambahkan filter (penyaring) seukuran garam, agar garam bisa masuk dan pasir mengendap<br>minyak kelapa dari santen, sama seperti air murnii dari air laut",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-itu-lds-dan-kepanjangannya-880",
            "question": "Apa itu LDS? dan kepanjangannya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "LDS atau LSD nih? coba cek ulang...",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1pada-kromatografi-kertas-noda-warna-yang-berbeda-akan-memilik-271",
            "question": "1.pada kromatografi kertas , noda warna yang berbeda akan memiliki kecepatan merambat yang berbeda.berikan alasan mengapa terjadi demikian?    2,Jelaskan mengapa suatu campuran tidak murni dapat dipisahkan dengan cara fisika , tetapi tidak dapat dilakukan dengan cara kimia?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Kecepatan noda (RF) pada setiap noda itu berbeda. Ukuran RF berbanding lurus dengan kecepatan noda, artinya semakin cepat noda merambah, semakin besar pula RF noda tersebut, begitu pula sebaliknya.<br>2. Karena zat tidak murni tersebut tidak terlalu bercampur dengan bahan pereaksinya, makanya dapat dipisahkan secara fisika tidak. Sedangkan, pemisahan untuk cara kimia digunakan untuk zat tidak murni sudah benar - benar tercampur dengan bahan pereaksinya artinya zat tidak murni itu tidak bisa dipisahkan dengan cara biasa harus menggunakan cara kimia.<br><br><br>semoga bisa membantu ^_^,,,<br>maaf kalau ada yang salah ^_^,,,",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1.karena berdasarkan jenis kertas,waktu pencelupan,kecepatan perambatan,warna yang dikandung<br>2.karena penyusun zat zat dapat dipisahkan dengan perbedaan sifat sifat fisis zat penyusunnya seperti ukuran partikel,wujud zat,titik leleh,titik didih,sifat magnetis dan kelarutan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-karbohidrat-lemak-dan-protein-merupakan-sumber-energi-jelas-406",
            "question": "1. Karbohidrat, lemak, dan protein merupakan sumber energi. Jelaskan apa yang    terjadi jika kita kelebihan mengomsumsi zat-zat tersebut? Bagaimana jika\r\nkekurangan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kelebihan : akan terkena Obsitas,diabetes,jantung pula<br>kekurangan: kurang Gizi <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berilah-contoh-perubahan-zat-yang-mirip-dengan-perubahan-pada-keg-657",
            "question": "berilah contoh perubahan zat yang mirip dengan perubahan pada kegiatan memotong kertas dan melarutkan gula ke dalam air ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sabut kelapa di bakar\u00a0  munhgkin\u00a0 <br>\u00a0maf klw salah<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kayu dibuat menjadi meja",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-sebutkan-10-unsur-kimia-beserta-2-sifat-fisika-dan-1-sifat-441",
            "question": "Tolong sebutkan 10 unsur kimia beserta 2 sifat fisika dan 1 sifat kimia    tolong dibantu plzz.....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "10 sifat kimia: hidrogen(H), litium(li), helium(he), berlium(be), boron(b) , karbon(c), nitrogen (n), oksigen(o), fluor (f), neon(ne).....<br>2 sifat fisika:daya hantar listrik, kelarutan..<br>1 sifat kimia: mudah tebakar",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbedaan-dan-persamaan-air-dan-susu-strawberi-716",
            "question": "Perbedaan dan persamaan air dan susu strawberi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Perbedaan : beda warna(fisika), beda rumus kimia, beda rasa, beda massa jenisnya\nPersamaan : sama\" benda cair yang mengalir dari tempat tinggi ke tempat rendah",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "perbedaan : rasa, bau, massa jenisnya, warna<br>persamaan : sama2 zat cair<br>semoga benar<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "silikon-murni-diperlukan-untuk-membuat-chip-komputer-perkiraan-m-661",
            "question": "silikon murni diperlukan untuk membuat chip komputer. perkiraan metode pemisahan campuran yg dpt dilakukan untuk memperoleh kembali silikon murni yg telah dibuat menjadi chip komputer tersebut.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Processor lebih sederhana dapat terdiri dari ribuan transistor yang ditanamkan ke chip yang hanya beberapa milimeter persegi.<br><span>\n<br></span>\n\n\nClock Speed, MIPS, dan Jumlah Transistor\u00a0\n<span>\nDari tabel dapat Anda lihat bahwa secara umum terdapat hubungan antara \nclock speed dan MIPS. Clock speed maksimum merupakan fungsi dari proses manufaktur dan delay di dalam chip.<br>Di samping itu juga terdapat hubungan antara jumlah \ntransistor dan MIPS. Sebagai contoh, 8088 dengan clock 5 MHz hanya \ndijalankan pada 0,33 MIPS (sekitar satu instruksi per 15 clock cycle). \nProcessor modern dapat menjalankan dua instruksi per clock cycle. \nPeningkatan ini secara langsung berhubungan dengan jumlah transistor \npada chip. <br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-pengertian-kalor-838",
            "question": "Jelaskan pengertian kalor",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "energi panas yang dimiliki oleh suatu zat",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Kalor<span>\u00a0didefinisikan sebagai energi panas yang dimiliki oleh suatu zat. Secara umum untuk mendeteksi adanya kalor yang dimiliki oleh suatu benda yaitu dengan mengukur suhu benda tersebut. Jika suhunya tinggi maka kalor yang dikandung oleh benda sangat besar, begitu juga sebaliknya jika suhunya rendah maka kalor yang dikandung sedikit.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-mengapa-suatu-campuran-tidak-murni-dapat-dipisahkan-deng-770",
            "question": "jelaskan mengapa suatu campuran tidak murni dapat dipisahkan dengan cara fisika , tetapi tidak dapat dipisahkan dengan cara kimia !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena penyusun zat-zat dapat dipisahkan dengan perbedaan sifat fisis zat penyusunnya seperti ukuran partikel,kelarutan,sifat manetis,titik didih,titik leleh,wujud zat dan massanya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}